<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Excerpt on Microdream</title>
    <link>https://lsal.me/tags/excerpt/</link>
    <description>Recent content in Excerpt on Microdream</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Mar 2018 08:45:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lsal.me/tags/excerpt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Secret</title>
      <link>https://lsal.me/posts/000084/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 08:45:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsal.me/posts/000084/</guid>
      <description>&lt;p&gt;If you want to keep a secret, you must also hide it from yourself.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— George Orwell, Nineteen Eighty-four&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>散</title>
      <link>https://lsal.me/posts/000082/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 07:43:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsal.me/posts/000082/</guid>
      <description>&lt;p&gt;凤姐儿想一想，笑道：“一家子也是过正月节，合家赏灯吃酒，真真的热闹非常。祖婆婆、太婆婆、媳妇、孙子媳妇、重孙子媳妇、亲孙子媳妇、侄孙子、重孙子、灰孙子、──滴里搭拉的孙子、孙女儿、外孙女儿、姨表孙女儿、姑表孙女儿……嗳哟哟！真好热闹！”众人听他说着，已经笑了，都说：“听这数贫嘴的！又不知要编派那一个呢！”尤氏笑道：“你要招我，我可撕你的嘴！”凤姐儿起身拍手笑道：“人家这里费力，你们紧着混，我就不说了。”贾母笑道：“你说你的。底下怎么样？”凤姐儿想了一想，笑道：“底下就团团的坐了一屋子，吃了一夜酒，就散了。”  众人见他正言厉色的说了，也都再无有别话，怔怔的还等往下说，只觉他冰冷无味的就住了。湘云看了他半日，凤姐儿笑道：“再说一个过正月节的：几个人拿着房子大的炮仗往城外放去，引了上万的人跟着瞧去。有一个性急的人等不得，就偷着拿香点着了。只见噗哧的一声，众人哄然一笑，都散了。这抬炮仗的人抱怨卖炮仗的捍的不结实，没等放就散了。”湘云道：“难道本人没听见？”凤姐儿道：“本人原是个聋子。”众人听说，想了一回，不觉失声都大笑起来。又想着先前那个没完的，问他道：“先那一个到底怎么样？也该说完了。”凤姐儿将桌子一拍道：“好罗唆！到了第二日是十六日，年也完了，节也完了，我看人忙着收东西还闹不清，那里还知道底下的事了？”众人听说，复又笑起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凤姐儿笑道：“外头已经四更多了，依我说：老祖宗也乏了，咱们也该‘聋子放炮仗——散了罢’。”尤氏等用绢子握着嘴，笑的前仰后合，指他说道：“这个东西真会数贫嘴！”贾母笑道：“真真这凤丫头，越发炼贫了！”一面说，一面吩咐道：“他提起炮仗来，咱们也把烟火放了，解解酒。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摘自《红楼梦》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>登场</title>
      <link>https://lsal.me/posts/000081/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsal.me/posts/000081/</guid>
      <description>&lt;p&gt;陋室空堂，当年笏满床。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;衰草枯杨，曾为歌舞场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蛛丝儿结满雕梁，绿纱今又糊在蓬窗上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说甚么脂正浓、粉正香，如何两鬓又成霜？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨日黄土陇头送白骨，今宵红灯帐底卧鸳鸯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金满箱，银满箱，展眼乞丐人皆谤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正叹他人命不长，那知自己归来丧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;训有方，保不定日后作强梁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;择膏粱，谁承望流落在烟花巷！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因嫌纱帽小，致使锁枷杠，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨怜破袄寒，今嫌紫蟒长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乱烘烘你方唱罢我登场，反认他乡是故乡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚荒唐，到头来都是为他人作嫁衣裳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摘自《红楼梦》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Darkness</title>
      <link>https://lsal.me/posts/000073/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 07:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsal.me/posts/000073/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“Seven times I have despised my soul:&lt;br&gt;The first time when I saw her being meek that she might attain height.&lt;br&gt;The second time when I saw her limping before the crippled.&lt;br&gt;The third time when she was given to choose between the hard and the easy, and she chose the easy.&lt;br&gt;The fourth time when she committed a wrong, and comforted herself that others also commit wrong.&lt;br&gt;The fifth time when she forbode for weakness, and attributed her patience to strength.&lt;br&gt;The sixth time when she despised the ugliness of a face, and knew not that it was one of her own masks.&lt;br&gt;And the seventh time when she sang a song of praise, and deemed it a virtue.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;― Kahlil Gibran, Sand and Foam&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>窗户纸</title>
      <link>https://lsal.me/posts/000071/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:32:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsal.me/posts/000071/</guid>
      <description>&lt;p&gt;《西藏生死书》摘抄&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;这些东西一但做好了，他就立刻毁掉，他说它们只会让他更分心而已。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;这场戏何时会发生在我身上呢？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;「我现在七十八岁了，一生看过这么多的沧海桑田，这么多年轻人去世了，这么多与我同年纪的人去世了，这么多老人也去世了；这么多高高在上的人垮下来了，这么多卑微的人爬起来了；这么多的国家变动，这么多的纷扰悲剧，这么多的战争与瘟疫，这么多恐怖事件遍布着整个世界。然而，这些改变都只不过是南柯一梦。当你深深观照的时候，就可以发现没有哪样东西是恒常的，一切都是无常的，即使是最微细的毛发也在改变。这不是理论，而是可以切身知道，甚至亲眼看到的事。」&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;今天我们神清气爽，那是因为一切都很顺利；明天就垂头丧气了。那一分好的感觉哪里去啦？环境一改变，我们就心随境转了：我们是无常的，影响力是无常的，哪里也找不到坚实永恒的东西。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;「你真正了解和体悟无常的真义吗？你已经将无常与每一个念头、呼吸与动作相结合，因而改变你的生活了吗？请你问自己这两个问题：我是否每一刻都记得我正在步向死亡，每个人、每一样东西也都正在步向死亡，因此时时刻刻都能够以慈悲心对待一切众生？我对于死亡和无常的认识，是否已经迫切到每一秒钟都在追求开悟？如果你的回答都是肯定的，你就算真正了解无常的真理了。」&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;观想一切事物的本质犹如梦幻泡影，绝不会让我们感到寒冷、绝望或痛苦。相反的，它会唤醒我们温暖的幽默感。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;如果一切皆会死亡和改变，那么什么才是确切真实的？表象之后，还隐藏着什么无限宽广的事物，来包容这些无常而改变的发生呢？有什么是我们事实上可以依靠，死后还继续存在的东西呢？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;因为我们庸人自扰地把事情搅得这么复杂，有时候当上师传示心性法门时，我们都嫌它简单到不足以相信。我们的凡夫心告诉我们，这不可能是心性，心性应该不止于此。它应该是比较「荣耀的」，灿丽的光芒在我们四周的虚空闪烁着，金发飘逸的天使翩然而下迎接我们，然后是深沉的巫师声：「现在你已经听到了心性法门。」事实上，这种剧情绝对是子虚乌有的。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;「逻辑的心似乎有趣，却是迷惑的种子。」&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;与其怀疑「它们」，何不怀疑自己的无知、自以为是、执著和逃避。我们对于解释实相的热衷追求？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;把怀疑的狗转向怀疑本身，揭开嘲讽的面具，看看到底是什么样的恐惧、失望、无助感和烦人的状况引发了这些怀疑。如果能这样做，怀疑就不再是一种障碍，而是证悟之门，每当心中有所怀疑时，修行人就会迎接它，视为深入真理的方法。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陌路</title>
      <link>https://lsal.me/posts/000068/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 10:56:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsal.me/posts/000068/</guid>
      <description>&lt;p&gt;When all the world goes one road, I go the other.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>低俗怪谈</title>
      <link>https://lsal.me/posts/000030/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 04:06:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsal.me/posts/000030/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Whither is fled the visionary gleam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Where is it now, the glory and the dream?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— William Wordsworth, Ode: Intimations of Immortality from Recollections of Early Childhood&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dumbledore</title>
      <link>https://lsal.me/posts/000022/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:44:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsal.me/posts/000022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Words are, in my not-so-humble opinion, our most inexhaustible source of magic. Capable of both inflicting injury, and remedying it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;― J.K. Rowling, Harry Potter and the Deathly Hallows&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>